O HackaForLife é um Hackathon totalmente online, com o desafio para o desenvolvimento de soluções para o enfrentamento da pandemia ocasionada pelo vírus SARS-CoV-2, agente etiológico da COVID-19, em que os participantes terão a oportunidade de trabalhar em problemas propostos nas temáticas de saúde e economia com vistas a minimizar os efeitos decorrentes da pandemia. O evento tem como objetivos estimular a comunidade interna/externa do IFTM e da UFTM na produção de soluções criativas e inovadoras relacionadas à produção de ideias, planos, ações, produtos, serviços, entre outros para o enfrentamento da pandemia e disponibilizar à sociedade, órgãos da saúde e da economia, as soluções, produções e serviços originados a partir dessa iniciativa.